醉翁之意不在酒，網上禁制令嘅分析，香港人一定要睇睇

請讀曬成篇嘢佢:

石賈墨

2019/11/1 — 14:50

人在德國，香港發生的事情，如果跟德國無關，我少作評論。但禁網之令一出，大家都講政府「小學雞」，「你咁樣我係唔會驚㗎」，討論方向似乎失去焦點。

醉翁之意不在酒，與反蒙面法一樣，政府明知不可為而為之，有其邪惡動機。
在此我希望大家思考一下，禁網令發展的方向，和可能帶來的後果，希望大家及早作出準備。

稍有常識的人都知道，反蒙面法，對於禁之不盡的遊行示威裝修私了，根本毫無作用。政府不惜一切啟動緊急法推反蒙面法，原因是給予本身已經目無法紀的黑警多一個「執法」的藉口。此法一出，黑警即以此為旗號，明目張膽強行扯脫記者豬嘴，隨時扣查帶口罩的市民，甚至大條道理關閉蘭桂坊。當然，黑警有沒有反蒙面法在手，均不受控，但不能否認反蒙面法有「壯膽」之用，令黑警對市民記者動粗時，更加理直氣壯。

如此推論，禁網令推出，令神聖的網上空間變成戰場，其實就是政府擺出來的幌子。須知強國防火長城聞名世界，如今香港亦有禁網令，客觀效果，其實只會令世界媒體再證香港自由被腐蝕的真相。政府如此不惜代價也要申請禁令，就是要為逐步加強的鉗制行動打開缺口，令所有入侵網絡世界的行動都變成「依法辦事」之舉。

禁網令針對的連登及 Telegram，均是今次運動的重要訊息平臺和工具。禁制令本身的確毫無威脅：大家都有討論過禁令何其「白癡」，一來散佈暴力言論，在任何平臺均是非法行為，二來 Telegram 伺服器不在香港境內，何來禁制。

但這不是重點。重點是禁網令一出，警方即有藉口加強「執法」，干擾網上資訊交流。

我預計，往後黑警在重要遊行示威之時，大可以有人違反禁令為由，搜查連登用戶，拘捕發帖討論上街情況的網民，甚至勒令網絡供應商封鎖網頁。如見到途人使用 Telegram，亦可以隨意「蒐證」，或強逼用戶披露 Telegram 訊息內容，甚至以使用 Telegram 作為審判「暴徒」的條件。

對，以上所講做法，法律上並不容許；而無網禁令，黑警亦可安插罪名，拘捕 Telegram 公海 Admin。但無可否認，有了禁網令，一切暴行，變成形式上的「依法辦事」，黑警只會更加食髓知味。

此令一出，證明政府已經視連登及 Telegram 為敵。香港人轉數快，應變能力高，隨時可以 Be water，就算連登突然封網，Telegram 被視為非法應用程序也好，香港人總會找到替代品。但考慮局勢發展，Plan B 必須及早推出，如有突發事故，大家第一時間用連登，Telegram 互通消息，當局勢發展成政府認為「無法控制」之際，就有可能祭出下流招數，擴大禁令範圍，到時一時三刻，連登及 Telegram 的固有力量元氣大傷，影響香港人互通消息的能力。

作為應對，香港人不應掉以輕心，進一步加強手機保安措施，避免手機落入警方手中後，泄露重要的訊息。所有連登巴絲，都要共同制定一個緊急方案，選出一個安全的平臺作為備用溝通方法，應付一旦連登封網後，討論交流的即時去向。同樣地，使用 Telegram 雖然風險較低，但最好亦預先平行啟用其他訊息工具，並探討網絡失效之時，應該用何方法離線溝通（例如 FireChat）。

最好，我的預計不會成真，但心中抱持最樂觀的態度，作出最壞的打算，相信能夠幫助大家堅持下去。

source:

推

推*10

［請做文宣］建議政府及商戶立即叫停警察鎮壓示威活動兩個月，挽救香港經濟！

樓主無錯 基本上緊急法已啟動 中共之後可再立23條 透過23條可實行國家安全法 到時警方可直接上們拉人 不用任可搜查令 拉了後以國家安全標凖 每人可被判10年或以上 。

最近1~2星期 律政師已不停申請禁制令 令警權不停擴大 但市民遊行集會權利就不停收緊 上闊下窄 自由民主和平集會幾近沒有生存空間 。

有了緊急法 禁網應好快就出枱 大家要諗諗計啦!!